# Translation of Thus.
# Copyright (C) 2007-2012 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the Thus package.
# Philip Müller <philm@manjaro.org>, 2013-2015.
# 
# Translators:
# lego37yoon <lego37yoon@outlook.com>, 2013-2014
# Sungjin Kang <potopro@gmail.com>, 2014
# Tune O Kim <st0ryt311a@gmail.com>, 2015
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: manjaro-thus\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: philm@manjaro.org\n"
"POT-Creation-Date: 2015-04-04 18:39+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2015-08-18 05:17+0000\n"
"Last-Translator: Tune O Kim <st0ryt311a@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (http://www.transifex.com/manjarolinux/manjaro-thus/language/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../thus/bootinfo.py:70 ../thus/bootinfo.py:83 ../thus/bootinfo.py:89
#: ../thus/bootinfo.py:138 ../thus/bootinfo.py:143 ../thus/bootinfo.py:152
#: ../thus/bootinfo.py:165 ../thus/bootinfo.py:190 ../thus/bootinfo.py:212
#: ../thus/bootinfo.py:215 ../thus/bootinfo.py:218 ../thus/bootinfo.py:248
msgid "unknown"
msgstr "알수 없음"

#: ../thus/bootinfo.py:104
#, python-brace-format
msgid "Error calling hexdump command: {0}"
msgstr "헥스덤프 명령어 불러오기 오류입니다: {0}"

#: ../thus/bootinfo.py:137
#, python-brace-format
msgid "Unknown partition id {0}"
msgstr "파티션 아이디를 알수없습니다 {0}"

#: ../thus/check.py:69
msgid "System Check"
msgstr "시스템 확인"

#: ../thus/check.py:74
#, python-brace-format
msgid "has at least {0}GB available storage space. (*)"
msgstr "적어도 {0}GB 의 저장 공간이 있습니다. (*)"

#: ../thus/check.py:77
msgid ""
"This highly depends on which desktop environment you choose, so you might "
"need more space."
msgstr "이것은 어떤 데스크탑 환경을 선택하는지에 따라 달라질수있기 때문에 더 많은 저장 공간이 필요할수 있습니다."

#: ../thus/check.py:82
msgid "is plugged in to a power source"
msgstr "가 플러그에 연결되어있음"

#: ../thus/check.py:86
msgid "is connected to the Internet"
msgstr "가 인터넷에 연결되어 있음."

#: ../thus/check.py:90
msgid "For best results, please ensure that this computer:"
msgstr "최상의 결과를 위해 이 컴퓨터가 분명히:"

#: ../thus/check.py:169
msgid "We have Internet connection."
msgstr "우리는 인터넷 연결을 가지고 있습니다."

#: ../thus/check.py:170
msgid "We're connected to a power source."
msgstr "우리는 플러그에 연결되어있습니다."

#: ../thus/check.py:171
msgid "We have enough disk space."
msgstr "충분한 공간이 있습니다."

#: ../thus/encfs.py:105
msgid "Can't create and modify encfs configuration files."
msgstr "encfs 구성 파일들을 생성할수 없거나 변형할수 없습니다."

#: ../thus/encfs.py:107
msgid "Home directory won't be encrypted."
msgstr "홈 디렉터리는 암호화되지 않을 것입니다."

#: ../thus/encfs.py:132
msgid "Can't run encfs. Bad password?"
msgstr "encfs 를 실행할수 없습니다. 비밀번호를 잘못 입력한게 아닐까요?"

#: ../thus/keymap.py:60
msgid "Select your keyboard layout"
msgstr "키보드 배치를 선택해주세요"

#: ../thus/keymap.py:65 ../ui/keymap.ui:75
msgid "Keyboard Layouts"
msgstr "키보드 배치들"

#: ../thus/keymap.py:68 ../ui/keymap.ui:86
msgid "Keyboard Variants"
msgstr "키보드 변형들"

#: ../thus/keymap.py:72
msgid "Layouts"
msgstr "배치들"

#: ../thus/keymap.py:78
msgid "Variants"
msgstr "변형들"

#: ../thus/keymap.py:106
#, python-brace-format
msgid "keyboard_layout is {0}"
msgstr "키보드_배치는 {0} 입니다"

#: ../thus/language.py:79
msgid "Welcome to Manjaro"
msgstr "만자로에 오신것을 환영합니다"

#: ../thus/language.py:83
msgid "Notice: The Thus Installer is beta software."
msgstr "공지: 더 더스 설치 프로그램은 베타 소프트웨어입니다."

#: ../thus/language.py:85
msgid ""
"Thus is pre-release beta software that is under active development. \n"
"It does not yet properly handle RAID, btrfs subvolumes, or other  \n"
"advanced setups. Please proceed with caution as data loss is possible! \n"
"\n"
"If you find any bugs, please report them at http://bugs.manjaro.org"
msgstr "더스는 사전공개되는 베타 소프트웨어로서 활발히 개발중입니다.\n아직은 제대로 RAID, btrfs 서브볼륨들, 또는 다른 진보적인 구성을 다루지 못합니다. 자료의 손실이 있을수 있으니 신중하게 진행하길 바랍니다. 만약 버그들을 발견하셨다면 http://bugs.manjaro.org 로 보고하여 주시면 고맙겠습니다."

#: ../thus/language.py:128 ../thus/user_info.py:259
#: ../thus/installation/ask.py:213
msgid "Forward"
msgstr "앞으로"

#: ../thus/language.py:130 ../thus/installation/ask.py:215
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ../thus/language.py:132 ../thus/installation/ask.py:217
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: ../thus/language.py:136
#, python-brace-format
msgid "Can't find translation file for the {0} language"
msgstr "{0} 언어에 대한 번역 파일을 찾을수 없습니다"

#: ../thus/location.py:71
msgid "Select your location"
msgstr "지역을 선택해 주세요"

#: ../thus/location.py:75
msgid ""
"The location you select will be used to help determine the system locale. It"
" should normally be the country in which you reside. Here is a shortlist of "
"locations based on the language you selected."
msgstr "선택한 지역을 통해 시스템 로켈이 결정되어 질 예정입니다. 일반적으로 자신이 거주하고있는 국가입니다. 그대가 선택한 언어를 기반으로 지역의 짧은 목록들을 뽑아 봤습니다."

#: ../thus/location.py:82
msgid "Country, territory or area:"
msgstr "국가, 영토 또는 지역:"

#: ../thus/location.py:87
msgid "Show all locations"
msgstr "모든 지역들 보여주기"

#: ../thus/location.py:207 ../thus/location.py:215 ../thus/misc/misc.py:961
#: ../thus/misc/misc.py:969
#, python-brace-format
msgid "locale changed to : {0}"
msgstr "지역이 {0} 로 변경되었습니다."

#: ../thus/location.py:209 ../thus/location.py:218 ../thus/location.py:220
#: ../thus/misc/misc.py:971 ../thus/misc/misc.py:974
#, python-brace-format
msgid "Can't change to locale '{0}'"
msgstr "로켈 '{0}' 로 변경할수 없습니다"

#: ../thus/main_window.py:66
msgid ""
"This installer must be run with administrative privileges, and cannot "
"continue without them."
msgstr "이 설치 소프트웨어는 꼭 관리자의 권한으로 실행시켜야하며 이러한 권한이 없는경우 진행할수 없습니다."

#: ../thus/main_window.py:74
#, python-brace-format
msgid "File '{0}' already exists."
msgstr "파일 '{0}' 이/가 이미 존재합니다."

#: ../thus/main_window.py:75
#, python-brace-format
msgid ""
"You cannot run two instances of this installer.\n"
"\n"
"If you are sure that the installer is not already running\n"
"you can run this installer using the --force option\n"
"or you can manually delete the offending file.\n"
"\n"
"Offending file: '{0}'"
msgstr "이 인스톨러 두개가 동시에 실행될수 없습니다.\n\n인스톨러가 이미 실행중인게 분명히 아니라면 --force 옵션으로 인스톨러를 실행시키거나 수동적으로 문제를 제공하는 파일을 삭제할수 있습니다.\n\n문제의 파일: '{0}'"

#: ../thus/main_window.py:87
#, python-brace-format
msgid "Thus installer version {0}"
msgstr "더스 인스톨러 버전 {0}"

#: ../thus/main_window.py:190
#, python-brace-format
msgid "Manjaro Installer - Thus {0}"
msgstr "만자로 인스톨러 - 더스 {0}"

#: ../thus/main_window.py:322
msgid "Do you really want to quit the installer?"
msgstr "정말로 인스톨러를 종료할까요?"

#: ../thus/main_window.py:331
msgid "Quiting installer..."
msgstr "설치기를 종료하는 중 입니다."

#: ../thus/rank_mirrors.py:54
msgid "Can't find rank mirrors script"
msgstr "계급 미러 스크립트를 찾을수 없습니다."

#: ../thus/rank_mirrors.py:61
msgid "Couldn't execute auto mirroring selection"
msgstr "자동 미러 선택을 실행할수 없었습니다"

#: ../thus/show_message.py:59
msgid "Manjaro Installer - Error"
msgstr "만자로 인스톨러 - 에러"

#: ../thus/show_message.py:73
msgid "Manjaro Installer - Warning"
msgstr "만자로 인스톨러 - 경고"

#: ../thus/show_message.py:87
msgid "Manjaro Installer - Information"
msgstr "만자로 인스톨러 - 정보"

#: ../thus/show_message.py:101
msgid "Manjaro Installer - Confirmation"
msgstr "만자로 인스톨러 - 확인"

#: ../thus/slides.py:77
msgid "Installing Manjaro..."
msgstr "만자로를 설치중입니다..."

#: ../thus/slides.py:82
msgid "Please wait..."
msgstr "기다려주세요..."

#: ../thus/slides.py:192
msgid ""
"IMPORTANT: There may have been a problem with the bootloader\n"
"installation which could prevent your system from booting properly. Before\n"
"rebooting, you may want to verify whether or not the bootloader is installed and\n"
"configured. The Arch Linux Wiki contains troubleshooting information:\n"
"\thttps://wiki.archlinux.org/index.php/GRUB\n"
"\n"
"Would you like to view the wiki page now?"
msgstr "중요함: 부트로더 설치 문제가 있었을지도 모릅니다. 이것은 시스템이 제대로 부팅하지 못하게 합니다. 재부팅하기전에 부트로더가 설치되어있는지 설정이 잘 잡혀있는지 확인하는게 어떨까요. 아치 리눅스 위키에 문제점 해결 정보가 포함되어있습니다. https://wiki.archlinux.org/index.php/GRUB\n\n지금 위키 페이지를 방문 하시겠습니까?"

#: ../thus/slides.py:205
msgid ""
"Installation Complete!\n"
"Do you want to restart your system now?"
msgstr "설치 완료!\n지금 시스템을 재시작할까요?"

#: ../thus/thus.py:66
#, python-brace-format
msgid "Can't create Thus main window: {0}"
msgstr "더스 메인 창을 생성할수 없습니다: {0}"

#: ../thus/thus.py:166
#, python-brace-format
msgid "Using pyalpm v{0} as interface to libalpm v{1}"
msgstr "libalpm v{1} 의 인터페이스로 pyalpm v{0} 을/를 사용중"

#: ../thus/thus.py:181
#, python-brace-format
msgid "Thus v{0} - Manjaro Installer"
msgstr "더스 v{0} - 만자로 인스톨러"

#: ../thus/thus.py:194
msgid "Sets Thus log level to 'debug'"
msgstr "Thus 로그 레벨 'debug'로 설정"

#: ../thus/thus.py:198
msgid "Runs thus even if it detects that another instance is running"
msgstr "또 하나의 더스가 실행중인것을 감지해도 더스 실행"

#: ../thus/thus.py:210
msgid "Do not perform any changes (useful for developers)"
msgstr "어떠한 변경사항도 바꾸지 않기(개발자에게 유용)"

#: ../thus/thus.py:214
msgid "Upgrade/downgrade Thus to the web version"
msgstr "웹 버전으로 더스를 업그레이드/다운그레이드"

#: ../thus/thus.py:218
msgid "Do not search for new Thus versions online"
msgstr "온라인 상태에서 새로운 더스 버전 검색하지 않기"

#: ../thus/thus.py:222
msgid "Show logging messages to stdout"
msgstr "로깅 메시지는 stdout으로 보기"

#: ../thus/thus.py:226
msgid "Show options in development (for developers only, do not use this!)"
msgstr "개발중인 옵션 보여주기 (개발자들에게만, 일반인들 사용금지!) "

#: ../thus/thus.py:265
msgid "Program updated! Restarting..."
msgstr "프로그램 업데이트 되었음! 재시작중입니다..."

#: ../thus/thus.py:305
msgid "Thus files not found. Please, install Thus using pacman"
msgstr "더스 파일들 발견 못함. 팩맨을 사용해 더스를 설치해주세요"

#: ../thus/thus.py:309
#, python-brace-format
msgid "Please install '{0}' before running this installer"
msgstr "이 인스톨러를 실행하기전에 '{0}' 을/를 먼저 설치해주세요"

#: ../thus/timezone.py:94
msgid "Where are you?"
msgstr "어디에 살고 있나요?"

#: ../thus/timezone.py:99 ../ui/timezone.ui:36
msgid "Zone:"
msgstr "지역:"

#: ../thus/timezone.py:103 ../ui/timezone.ui:79
msgid "Region:"
msgstr "지방:"

#: ../thus/timezone.py:107
msgid "Use Network Time Protocol (NTP) for clock synchronization"
msgstr "시간 동기화를 위해 네트웍 타임 프로토콜(NTP) 사용"

#: ../thus/timezone.py:117
#, python-brace-format
msgid "location changed to : {0}"
msgstr "지역이 {0} 으로/로 변경되었습니다."

#: ../thus/timezone.py:196
msgid "Can't autodetect timezone coordinates"
msgstr "타임존 좌표를 자동감지할수 없습니다"

#: ../thus/timezone.py:264
msgid "Stoping timezone threads..."
msgstr "타임존 쓰레드들을 멈추는 중입니다."

#: ../thus/timezone.py:301
msgid "Can't get network status."
msgstr "네트웍 상태를 알수 없습니다."

#: ../thus/timezone.py:312
msgid "We have connection. Let's get our timezone"
msgstr "연결되었습니다. 타임존을 얻어 볼까요"

#: ../thus/timezone.py:335
#, python-brace-format
msgid "Timezone (latitude {0}, longitude {1}) detected."
msgstr "타임존 (위도 {0}, 경도 {1}) 발견"

#: ../thus/updater.py:71
msgid ""
"Could not find 'update.info' file. Thus will not be able to update itself."
msgstr "update.info 파일을 찾을수 없습니다. 더스는 업데이트를 할수 없게됩니다."

#: ../thus/updater.py:91
#, python-brace-format
msgid "Thus Internet version: {0}"
msgstr "더스 인터넷 버전: {0}"

#: ../thus/updater.py:131
msgid "New version found. Updating installer..."
msgstr "새로운 버전 발견. 인스톨러를 업데이트 하는중..."

#: ../thus/updater.py:134
msgid "No new version found. Updating anyways..."
msgstr "새로운 버전 발견 못함. 어쨋든 업데이트 중..."

#: ../thus/updater.py:138
msgid "Downloading new version of Thus..."
msgstr "새로운 버전의 더스 내려받기중..."

#: ../thus/updater.py:142
msgid "Can't download new Thus version."
msgstr "새로운 더스 버전을 내려받기 할수 없음."

#: ../thus/updater.py:146
msgid "Uncompressing new version..."
msgstr "새로운 버전 압축풀기 중..."

#: ../thus/updater.py:192
#, python-brace-format
msgid "Can't copy {0} to {1}"
msgstr "{0} 에서 {1} 로 복사할수 없음"

#: ../thus/updater.py:195
msgid "Wrong md5. Bad download or wrong file, won't update this one"
msgstr "잘못된 md5입니다. 제대로 다운로드 받지 못했거나 잘못된 파일입니다. 이것은 업데이트되지 않습니다."

#: ../thus/user_info.py:72
msgid "Who are you?"
msgstr "당신은 누구입니까?"

#: ../thus/user_info.py:77 ../ui/user_info.ui:32
msgid "Your name:"
msgstr "이름:"

#: ../thus/user_info.py:81 ../ui/user_info.ui:179
msgid "Your name"
msgstr "당신의 이름"

#: ../thus/user_info.py:85 ../ui/user_info.ui:276
msgid "Hostname"
msgstr "호스트 이름"

#: ../thus/user_info.py:89 ../ui/user_info.ui:603
msgid "Your computer's name:"
msgstr "당신의 컴퓨터 이름:"

#: ../thus/user_info.py:93 ../ui/user_info.ui:44
msgid "Pick a username:"
msgstr "사용자 이름을 골라주세요:"

#: ../thus/user_info.py:97 ../ui/user_info.ui:213
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: ../thus/user_info.py:101 ../ui/user_info.ui:57
msgid "Choose a password:"
msgstr "비밀번호를 선택해주세요:"

#: ../thus/user_info.py:105 ../thus/user_info.py:121 ../ui/user_info.ui:91
#: ../ui/user_info.ui:495
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: ../thus/user_info.py:109 ../thus/installation/automatic.py:97
#: ../ui/automatic.ui:302 ../ui/user_info.ui:70
msgid "Confirm your password:"
msgstr "비밀번호를 확인해주세요:"

#: ../thus/user_info.py:113 ../thus/user_info.py:129 ../ui/user_info.ui:135
#: ../ui/user_info.ui:552
msgid "Confirm password"
msgstr "비밀번호 확인"

#: ../thus/user_info.py:117 ../ui/user_info.ui:531
msgid "Choose a root password:"
msgstr "관리자 암호를 선택해주세요:"

#: ../thus/user_info.py:125 ../ui/user_info.ui:589
msgid "Confirm root password:"
msgstr "관리자 암호 확인:"

#: ../thus/user_info.py:133
msgid "Its name as it appears to other computers."
msgstr "다른 컴퓨터들에게 보여질 이름."

#: ../thus/user_info.py:137
msgid "You must enter a name"
msgstr "이름을 꼭 입력해야만 합니다"

#: ../thus/user_info.py:141
msgid "You must enter a username"
msgstr "사용자 이름을 꼭 입력해야합니다"

#: ../thus/user_info.py:145 ../thus/user_info.py:149
msgid "You must enter a password"
msgstr "비밀번호를 꼭 입력해야합니다"

#: ../thus/user_info.py:153 ../ui/user_info.ui:383
msgid "Log in automatically"
msgstr "자동으로 로그 인 하기"

#: ../thus/user_info.py:154 ../ui/user_info.ui:400
msgid "A password is required to log in"
msgstr "로그 인 하기위해 비밀번호가 필요합니다"

#: ../thus/user_info.py:155 ../ui/user_info.ui:439
msgid "Encrypt home folder"
msgstr "홈 폴더 암호화하기"

#: ../thus/user_info.py:158 ../thus/installation/automatic.py:105
#: ../ui/user_info.ui:333
msgid "Show password"
msgstr "비밀번호 보여주기"

#: ../thus/user_info.py:161 ../ui/user_info.ui:468
msgid "Show root password"
msgstr "관리자 암호 보여주기"

#: ../thus/user_info.py:164 ../ui/user_info.ui:350
msgid "Use a root password"
msgstr "관리자 암호 사용하기"

#: ../thus/user_info.py:229
msgid ""
"Manjaro will use eCryptfs to encrypt your home directory. Unfortunately, eCryptfs does not handle sparse files well.\n"
"\n"
msgstr "만자로는 eCryptfs 를 사용해 그대의 홈 디렉터리를 암호화할것 입니다. 불행히도 eCryptfs 는 공간의 효율성을 잘 활용하는 sparse files 를 잘 다루지 못합니다.\n"

#: ../thus/user_info.py:230
msgid ""
"Don't worry, for most intents and purposes this deficiency does not pose a problem.\n"
"\n"
msgstr "걱정하지 마세요 대부분의 용도에 있어서 이 결함은 문제를 야기하지 않습니다.\n"

#: ../thus/user_info.py:231
msgid ""
"Anyway, one popular and inadvisable application of eCryptfs is to encrypt a BitTorrent download location as this often requires eCryptfs to handle sparse files of 10 GB or more and may lead to intense disk starvation.\n"
"\n"
msgstr "아무튼 한가지 인기있고 현명하지 못한 eCryptfs 의 적용은 비트토런트 다운로드 경로를 암호화하는 것으로서 이것은 eCryptfs 로 10GB 또는 그 이상을 다루게 해서 자칫하면 격렬한 디스크 궁핍을 겪을수 있습니다.\n"

#: ../thus/user_info.py:232
msgid ""
"A simple workaround is to place sparse files in an unencrypted .Public directory\n"
"\n"
msgstr "간단한 해결책은 sparse files 를 암호화하지 않은 공중 디렉터리 안에 넣는것 입니다.\n"

#: ../thus/user_info.py:233
msgid ""
"Look at https://wiki.archlinux.org/index.php/ECryptfs for detailed information\n"
"\n"
msgstr "자세한것은 https://wiki.archlinux.org/index.php/ECryptfs 에서 확인 바랍니다.\n"

#: ../thus/user_info.py:234
msgid "Are you sure you want to encrypt your home directory?\n"
msgstr "롬 디렉터리를 암호화 하시겠습니까?\n"

#: ../thus/user_info.py:310
msgid "Invalid characters entered"
msgstr "유효하지 않은 글자들의 입력입니다."

#: ../thus/user_info.py:314
msgid "Username can't contain dots"
msgstr "사용자 이름에는 점을 사용할수 없습니다"

#: ../thus/user_info.py:318
msgid "Too many characters"
msgstr "너무나 많은 글자들입니다"

#: ../thus/download/download_urllib.py:42
msgid "Wrong url, will try another one if available."
msgstr "잘못된 url 입니다. 사용가능한게 있다면 다른것으로 시도하겠습니다."

#: ../thus/download/download_urllib.py:52
#: ../thus/download/download_urllib.py:56
#: ../thus/download/download_urllib.py:60
#: ../thus/download/download_urllib.py:64
#, python-brace-format
msgid "Can't open {0} - Reason: {1}"
msgstr "{0} 을/를 열수없습니다 - 원인: {1}"

#: ../thus/download/download_urllib.py:80
#, python-brace-format
msgid "HTTP Error : {0}"
msgstr "HTTP 오류 : {0}"

#: ../thus/download/download_urllib.py:83
#, python-brace-format
msgid "URL Error : {0}"
msgstr "URL 오류 : {0}"

#: ../thus/download/download_urllib.py:117
#, python-brace-format
msgid "Downloading {0} {1} ({2}/{3})..."
msgstr "내려받기 중입니다 {0} {1} ({2}/{3})..."

#: ../thus/download/download_urllib.py:124
#, python-brace-format
msgid "Metalink for package {0} has no size info"
msgstr "패키지 {0} 을 위한 메타링크는 용량 정보가 없습니다"

#: ../thus/download/download_urllib.py:137
#, python-brace-format
msgid "File {0} already exists, Thus will not overwrite it"
msgstr "파일 {0} 은/는 이미 존재하며 더스는 덮어쓰기를 하지 않을것입니다"

#: ../thus/download/download_urllib.py:187
#, python-brace-format
msgid "Can't download {0}, even after trying all available mirrors"
msgstr "모든 사용 가능한 미러들을 사용했음에도 불구하고 {0} 을/를 내려받기할수 없었습니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:264 ../thus/installation/advanced.py:577
#: ../thus/installation/advanced.py:589
msgid "free space"
msgstr "여유공간"

#: ../thus/installation/advanced.py:365
msgid "Device"
msgstr "기기"

#: ../thus/installation/advanced.py:368
msgid "Type"
msgstr "형태"

#: ../thus/installation/advanced.py:371
msgid "Mount point"
msgstr "마운트 지점"

#: ../thus/installation/advanced.py:374
msgid "Label"
msgstr "라벨"

#: ../thus/installation/advanced.py:381 ../thus/installation/advanced.py:1896
msgid "Format"
msgstr "포맷"

#: ../thus/installation/advanced.py:388
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: ../thus/installation/advanced.py:391
msgid "Used"
msgstr "사용됨"

#: ../thus/installation/advanced.py:394
msgid "Flags"
msgstr "플래그"

#: ../thus/installation/advanced.py:401
msgid "SSD"
msgstr "SSD"

#: ../thus/installation/advanced.py:559
msgid "none"
msgstr "없음"

#: ../thus/installation/advanced.py:699
msgid "Can't edit a partition with LVM filesystem type"
msgstr "LVM 파일 시스템 형식을 가진 파티션을 편집할수 없습니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:754
msgid "Can't use same mount point twice."
msgstr "같은 마운트 위치를 두번 사용할수 없습니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:852
#, python-brace-format
msgid "You will delete the partition {0} from disk {1}"
msgstr "디스크 {1} 의 파티션 {0} 을 삭제하게 됩니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:870
#, python-brace-format
msgid "Unmounting {0}..."
msgstr "{0} 마운팅 해제..."

#: ../thus/installation/advanced.py:995
#, python-brace-format
msgid "Sorry, you already have {0} primary partitions created."
msgstr "프라이머리 파티션 {0} 은/는 이미 생성되어 있습니다. "

#: ../thus/installation/advanced.py:999
#, python-brace-format
msgid "Sorry, you already have {0} primary and 1 extended partitions created."
msgstr "프라이머리 파티션 {0} 와/과 1개의 확장 파티션이 이미 생성되어 있습니다."

#: ../thus/installation/advanced.py:1054
msgid "Can't use same mount point twice..."
msgstr "같은 마운트 위치를 두번 사용할 수 없습니다."

#: ../thus/installation/advanced.py:1079
msgid "Creating a primary partition"
msgstr "프리마리 파티션을 만들고 있습니다."

#: ../thus/installation/advanced.py:1090
msgid "Creating an extended partition"
msgstr "확장 파티션을 만들고 있습니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:1096
msgid "Creating a logical partition"
msgstr "로지컬 파티션을 만들고 있습니다."

#: ../thus/installation/advanced.py:1158
msgid "LUKS passwords do not match!"
msgstr "LUKS 비밀번호가 일치하지 않습니다!"

#: ../thus/installation/advanced.py:1283
msgid "Advanced installation mode"
msgstr "전문적인 설치모드"

#: ../thus/installation/advanced.py:1287 ../thus/installation/automatic.py:110
msgid "Use the device below for boot loader installation:"
msgstr "부트로더 설치를 위해 밑에 있는 장치를 사용하세요:"

#: ../thus/installation/advanced.py:1292 ../thus/installation/automatic.py:115
#: ../ui/advanced.ui:1041 ../ui/automatic.ui:149
msgid "Bootloader:"
msgstr "부트로더:"

#: ../thus/installation/advanced.py:1296 ../thus/installation/automatic.py:119
#: ../ui/advanced.ui:1067 ../ui/automatic.ui:174
msgid "Device:"
msgstr "장치:"

#: ../thus/installation/advanced.py:1300
msgid "Mount Checklist:"
msgstr "마운트 체크리스트:"

#: ../thus/installation/advanced.py:1306
msgid "Root"
msgstr "루트"

#: ../thus/installation/advanced.py:1310 ../ui/bootloader.ui:7
msgid "Boot"
msgstr "부트"

#: ../thus/installation/advanced.py:1314
msgid "EFI"
msgstr "EFI"

#: ../thus/installation/advanced.py:1318
msgid "Swap"
msgstr "스왑"

#: ../thus/installation/advanced.py:1328
msgid "Undo"
msgstr "되돌리기"

#: ../thus/installation/advanced.py:1331 ../thus/installation/advanced.py:1896
msgid "New"
msgstr "새로만들기"

#: ../thus/installation/advanced.py:1334
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: ../thus/installation/advanced.py:1337
msgid "Edit..."
msgstr "편집..."

#: ../thus/installation/advanced.py:1340
msgid "New partition table"
msgstr "새로운 파티션 테이블"

#: ../thus/installation/advanced.py:1351
msgid "_Cancel"
msgstr "_취소"

#: ../thus/installation/advanced.py:1362
msgid "_Apply"
msgstr "_적용"

#: ../thus/installation/advanced.py:1365 ../ui/advanced.ui:405
msgid "Size:"
msgstr "크기:"

#: ../thus/installation/advanced.py:1369 ../ui/advanced.ui:604
msgid "Type:"
msgstr "형태"

#: ../thus/installation/advanced.py:1373 ../ui/advanced.ui:621
msgid "Primary"
msgstr "프리마리"

#: ../thus/installation/advanced.py:1377 ../ui/advanced.ui:640
msgid "Logical"
msgstr "논리"

#: ../thus/installation/advanced.py:1381 ../ui/advanced.ui:658
msgid "Extended"
msgstr "확장"

#: ../thus/installation/advanced.py:1385 ../ui/advanced.ui:509
msgid "Beginning of this space"
msgstr "이 공간의 시작지점"

#: ../thus/installation/advanced.py:1389 ../ui/advanced.ui:528
msgid "End of this space"
msgstr "이 공간의 끝 지점"

#: ../thus/installation/advanced.py:1393 ../thus/installation/advanced.py:1410
msgid "Use As:"
msgstr ":으로 사용합니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:1397 ../thus/installation/advanced.py:1414
msgid "Mount Point:"
msgstr "마운트지점:"

#: ../thus/installation/advanced.py:1401 ../thus/installation/advanced.py:1418
#: ../ui/advanced.ui:251 ../ui/advanced.ui:687
msgid "Label (optional):"
msgstr "라밸(선택적):"

#: ../thus/installation/advanced.py:1405 ../thus/installation/advanced.py:1426
msgid "Encryption Options..."
msgstr "암호화 옵션"

#: ../thus/installation/advanced.py:1422 ../ui/advanced.ui:278
msgid "Format:"
msgstr "포맷:"

#: ../thus/installation/advanced.py:1431
msgid "Partition Table Type:"
msgstr "파티션 테이블 타입:"

#: ../thus/installation/advanced.py:1436
msgid "Create Partition Table"
msgstr "파티션 테이블 만들기"

#: ../thus/installation/advanced.py:1439
msgid "Use LUKS encryption:"
msgstr "LUKS 암호화 사용하기:"

#: ../thus/installation/advanced.py:1443 ../ui/advanced.ui:1172
msgid "LUKS volume name:"
msgstr "LUKS 볼륨 이름:"

#: ../thus/installation/advanced.py:1447 ../ui/advanced.ui:1184
msgid "Password:"
msgstr "비밀번호"

#: ../thus/installation/advanced.py:1451 ../ui/advanced.ui:1196
msgid "Confirm password:"
msgstr "비밀번호 확인"

#: ../thus/installation/advanced.py:1521
#, python-brace-format
msgid "Creating a new {0} partition table for disk {1}"
msgstr "디스크 {1} 에 새로운 파티션 {0} 을/를 만들고 있습니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:1531
msgid ""
"GRUB requires a BIOS Boot Partition in BIOS systems to embed its core.img file due to lack of post-MBR embed gap in GPT disks.\n"
"\n"
"Thus will create this BIOS Boot Partition for you."
msgstr "GRUB는 바이오스 시스템들에서 바이오스 부트 파티션이 GPT 디스크들의 포스트-MBR 임베디드 갭의 부재로 인해 core.img 파일을 끼워넣는것을 필요로 합니다. \n\n더스는 그대를위해 이 바이오스 부트 파티션을 만들어 줄 것 입니다.\n "

#: ../thus/installation/advanced.py:1559
msgid "Can't create BIOS GPT Boot partition!"
msgstr "BIOS GPT 부팅 파티션을 만들 수 없습니다."

#: ../thus/installation/advanced.py:1588
msgid "Couldn't create BIOS GPT Boot partition"
msgstr "BIOS GPT 부팅 파티션을 만들 수 없었습니다."

#: ../thus/installation/advanced.py:1706 ../thus/installation/automatic.py:107
msgid "Install now!"
msgstr "지금 설치"

#: ../thus/installation/advanced.py:1772
#, python-brace-format
msgid ""
"{0} is mounted as swap.\n"
"To continue it has to be unmounted.\n"
"Click Yes to unmount, or No to return\n"
msgstr "{0} 가 스왑으로 마운트 됩니다.\n계속하려면 언마운트 하십시오.\nYes를 눌러 언마운트 하거나, No를 눌러 돌아가세요.\n"

#: ../thus/installation/advanced.py:1776
#, python-brace-format
msgid ""
"{0} is mounted in '{1}'.\n"
"To continue it has to be unmounted.\n"
"Click Yes to unmount, or No to return\n"
msgstr "'{1}' 에 {0} 이 마운트 되어있습니다.\n계속하려면 언마운트해야합니다.\nYes 를 눌러 언마운트하거나 No 를 눌러 되돌아가세요.\n"

#: ../thus/installation/advanced.py:1787 ../thus/installation/advanced.py:1808
#, python-brace-format
msgid "{0} unmounted"
msgstr "{0} 은/는 언마운트 되었습니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:1801
#, python-brace-format
msgid "Swap partition {0} unmounted"
msgstr "스왑 파티션 {0} 은/는 언마운트 되었습니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:1812
#, python-brace-format
msgid "{0} shows as mounted (busy) but it has no mount point"
msgstr "{0} 가 마운트 된 것으로 보이지만(바쁜상태) 마운트 지점이 존재하지 않습니다."

#: ../thus/installation/advanced.py:1819
msgid ""
"The root partition is not marked to be formatted.\n"
"This might create problems. Should it be marked to be formatted now?"
msgstr "루트 파티션이 포맷하기로 표시되어 있지 않습니다.\n이것이 문제를 야기할 수 있습니다. 지금 포맷하는 것으로 표기할까요?"

#: ../thus/installation/advanced.py:1863
#, python-brace-format
msgid ""
"Added {0} to changelist: createme[{1}] relabel[{2}] fmt[{3}] mnt[{4}] "
"encrypt[{5}]"
msgstr "{0} 을/를 변경목록에 추가했습니다: createme[{1}] relabel[{2}] fmt[{3}] mnt[{4}] encrypt[{5}]"

#: ../thus/installation/advanced.py:1888
#, python-brace-format
msgid "Partition {0} will be deleted"
msgstr "파티션 {0} 은/는 곧 삭제됩니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:1896
msgid "Partition"
msgstr "파티션"

#: ../thus/installation/advanced.py:1896
msgid "Relabel"
msgstr "다시 라벨쓰기"

#: ../thus/installation/advanced.py:1896
msgid "Mount"
msgstr "지점"

#: ../thus/installation/advanced.py:1896
msgid "Encrypt"
msgstr "암호화"

#: ../thus/installation/advanced.py:1917
msgid "These disks will have partition actions:"
msgstr "이 디스크들은 다음과 같은 파티셔닝을 할 것입니다."

#: ../thus/installation/advanced.py:2008
#, python-brace-format
msgid "Finished saving changes in {0}"
msgstr "{0} 에 변경된 상태 저장을 완료했습니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:2031
#, python-brace-format
msgid "Creating new {0} filesystem in {1} labeled {2}"
msgstr "파일 시스템 {1} 레이블 {2} 에 새로운 {0} 을/를 생성중입니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:2034
#, python-brace-format
msgid "Creating new {0} filesystem in {1}"
msgstr "{1} 에 새로운 파일 시스템 {0} 을 만드는 중입니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:2043 ../thus/installation/advanced.py:2062
#: ../thus/installation/advanced.py:2078
#, python-brace-format
msgid "Setting boot flag in {0} partition"
msgstr "파티션 {0} 에다가 부트 플래그를 설정 중입니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:2051
#, python-brace-format
msgid "Setting boot_legacy flag in {0} partition"
msgstr "구형 부트 플래그를 파티션 {0} 에 설정 중입니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:2086
#, python-brace-format
msgid "Encrypting {0}, assigning volume name {1} and formatting it..."
msgstr "{0} 을/를 암호화하고 있으며 볼륨 이름 {1} 을/를 할당하고 포맷합니다..."

#: ../thus/installation/advanced.py:2101
#, python-brace-format
msgid "Couldn't format LUKS device '{0}' with label '{1}' as '{2}'"
msgstr "LUKS 장치 '{0}' 의 레이블 {1} 을/를 '{2}' 로 포맷할수 없습니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:2125
#, python-brace-format
msgid "Couldn't format partition '{0}' with label '{1}' as '{2}'"
msgstr "파티션 '{0}' 의 레이블 {1} 을/를 '{2}' 로 포맷할수 없습니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:2183 ../thus/installation/automatic.py:274
msgid "Thus will not install any bootloader"
msgstr "Thus는 어떠한 부트로더도 설치하지 않을 것입니다."

#: ../thus/installation/advanced.py:2192
#, python-brace-format
msgid "Manjaro will install the bootloader {0} in device {1}"
msgstr "만자로는 부트로더 {0} 을/를 장치 {1} 에 설치할 것입니다"

#: ../thus/installation/advanced.py:2207 ../thus/installation/automatic.py:310
msgid "Testing mode. Thus won't apply any changes to your system!"
msgstr "테스트 모드입니다. Thus는 어떠한 변경사항도 저장하지 않을 것 입니다!`"

#: ../thus/installation/alongside.py:139
msgid "There are no primary partitions available"
msgstr "사용할수 있는 프라이머리 파티션이 없습니다"

#: ../thus/installation/alongside.py:142
#, python-brace-format
msgid "Will shrink device {0} and create new device {1}"
msgstr "장치 {0} 을/를 축소시키고 새로운 장치 {1} 을/를 만들것 입니다"

#: ../thus/installation/alongside.py:150
msgid "Thus recommends at least 6.5GB free to install Manjaro."
msgstr "더스는 만자로를 설치할때 최소한 6.5GB 이상의 여유 공간을 추천해 드립니다."

#: ../thus/installation/alongside.py:151
#, python-brace-format
msgid ""
"New partition {0} resulting of shrinking {1} will not have enough free space"
" for a full installation."
msgstr "{1} 의 축소한 결과물인 새로운 파티션 {0} 은/는 전체 설치할 충분한 공간이 없을 것입니다"

#: ../thus/installation/alongside.py:152
msgid ""
"You can still install Manjaro, but be carefull on which DE you choose as it "
"might not fit in."
msgstr "아직 만자로를 설치할수있지만 어떤 DE (Desktop Environment - 작업환경) 를 선택하는지에 따라 공간 부족이 있을수 있습니다."

#: ../thus/installation/alongside.py:153
msgid "Install at your own risk!"
msgstr "설치의 책임은 본인에게 있습니다!"

#: ../thus/installation/alongside.py:208
msgid "Manjaro alongside another OS"
msgstr "다른 운영체제와 만자로를 같이"

#: ../thus/installation/alongside.py:212
msgid "Choose the new size of your installation"
msgstr "설치의 새로운 공간을 선택해주세요"

#: ../thus/installation/alongside.py:216
msgid "Choose the partition that you want to shrink:"
msgstr "축소하길 원하는 파티션을 선택하세요:"

#: ../thus/installation/alongside.py:257
msgid ""
"Can't find any spare partition number.\n"
"Alongside installation can't continue."
msgstr "여분의 파티션 번호를 찾을수 없습니다.\n설치는 진행할수 없습니다."

#: ../thus/installation/alongside.py:268
msgid "Can't find any installed OS!"
msgstr "설치되어있는 운영체제가 전혀 없습니다!"

#: ../thus/installation/ask.py:128
msgid "The 'alongside' installation mode does not work in UEFI systems"
msgstr "다중설치 모드는 UEFI 시스템을 지원하지 않습니다"

#: ../thus/installation/ask.py:142
msgid "Windows(tm) OS detected."
msgstr "윈도우스(tm) 운영체제가 감지되었습니다."

#: ../thus/installation/ask.py:145
msgid "Windows(tm) OS not detected."
msgstr "윈도우스(tm) 운영체제가 발견되지 않았습니다."

#: ../thus/installation/ask.py:148
msgid "Can't detect any OS in device sda."
msgstr "sda 장치에서 어떠한 운영체제도 인식하지 못했습니다."

#: ../thus/installation/ask.py:152
msgid "Unsuported disk layout for the 'alongside' installation mode"
msgstr "나란히 설치 모드에서 지원되지 않는 디스크 레이아웃"

#: ../thus/installation/ask.py:197
msgid " and "
msgstr "그리고"

#: ../thus/installation/ask.py:220
msgid "Installation type"
msgstr "설치종류"

#: ../thus/installation/ask.py:235
#, python-brace-format
msgid "Replace {0} with Manjaro"
msgstr "{0} 을/를 만자로로 교체"

#: ../thus/installation/ask.py:237
msgid "Erase disk and install Manjaro"
msgstr "디스크 삭제후 만자로 설치"

#: ../thus/installation/ask.py:242
msgid "Warning: This will erase ALL data on your disk."
msgstr "경고: 이것은 디스크의 모든 자료들을 삭제할 것입니다."

#: ../thus/installation/ask.py:249
msgid "Encrypt this installation for increased security."
msgstr "추가적인 비밀보호를위해 설치시 암호화합니다."

#: ../thus/installation/ask.py:254
msgid "You will be asked to create an encryption password in the next step."
msgstr "다음 단계에서 암호화 비밀번호를 생성하라고 부탁할겁니다"

#: ../thus/installation/ask.py:260
msgid "Use LVM with this installation."
msgstr "설치시 LVM을 사용합니다."

#: ../thus/installation/ask.py:265
msgid ""
"This will setup LVM and allow you to easily manage partitions and create "
"snapshots."
msgstr "이것은 LVM 을 설정하고 쉽게 파티션을 관리하는것과 스냅샷을 만드는것을 가능하게 할 것입니다."

#: ../thus/installation/ask.py:271
msgid "Set your Home in a different partition/volume"
msgstr "다른 파티션 혹은 볼륨에 Home 폴더 설정"

#: ../thus/installation/ask.py:276
msgid ""
"This will setup you /home directory in a different partition or volume."
msgstr "이것은 홈 디렉터리를 다른 파티션이나 볼륨에 설정할수있게 합니다."

#: ../thus/installation/ask.py:296
msgid "How would you like to proceed?"
msgstr "어떻게 진행하시겠습니까?"

#: ../thus/installation/ask.py:305
msgid "Choose exactly where Manjaro should be installed."
msgstr "어디에 만자로를 설치할지 정확한 곳을 선택해주세요."

#: ../thus/installation/ask.py:309
msgid "Edit partition table and choose mount points."
msgstr "파티션 테이블을 편집하고 마운트 지점을 선택해주세요."

#: ../thus/installation/ask.py:341
msgid "Manjaro installation will be encrypted using LUKS"
msgstr "만자로 설치는 LUKS 를 통해 암호화될것 입니다"

#: ../thus/installation/ask.py:344
msgid "Manjaro will be installed using LVM volumes"
msgstr "만자로는 LVM 볼륨들을 사용해 설치되어질 것입니다"

#: ../thus/installation/ask.py:346
msgid "Manjaro will be installed using a separate /home volume."
msgstr "만자로는 개별적인 /홈 볼륨을 사용해 설치되어질 것입니다."

#: ../thus/installation/ask.py:348
msgid "Manjaro will be installed using a separate /home partition."
msgstr "만자로는 개별적인 /홈 파티션을 사용해 설치되어질 것입니다."

#: ../thus/installation/automatic.py:75
msgid "Automatic installation mode"
msgstr "자동 설치 모드"

#: ../thus/installation/automatic.py:79 ../ui/automatic.ui:81
msgid "Select drive:"
msgstr "디스크 고르기: "

#: ../thus/installation/automatic.py:83
msgid ""
"WARNING! This installation mode will overwrite everything on your drive!"
msgstr "경고! 이 설치 방식은 드라이브 내에 모든 파일들을 덮어쓰기 할 예정입니다!"

#: ../thus/installation/automatic.py:88
msgid ""
"Please choose the drive where you want to install Manjaro\n"
"and click the button below to start the process."
msgstr "만자로를 설치하고 싶은 디스크를 고르세요.\n그리고 버튼을 눌러서 계속 진행하세요"

#: ../thus/installation/automatic.py:93 ../ui/automatic.ui:223
msgid "Encryption Password:"
msgstr "암호화 비밀번호:"

#: ../thus/installation/automatic.py:101
msgid "LUKS Password. Do not use special characters or accents!"
msgstr "LUKS 비밀번호. 특별한 글자들이나 액센트는 사용하지 마세요!"

#: ../thus/installation/automatic.py:188
msgid "A root LUKS password has been set"
msgstr "루트 LUKS 비밀번호의 설정이 완료되었습니다"

#: ../thus/installation/automatic.py:190
#, python-brace-format
msgid "Automatic install on {0}"
msgstr "{0} 에 자동 설치"

#: ../thus/installation/automatic.py:253
msgid ""
"Do you really want to proceed and delete all your content on your hard "
"drive?"
msgstr "정말 하드 드라이브에 있는 모든것을 삭제한후 진행하길 원하십니까?"

#: ../thus/installation/automatic.py:267
#, python-brace-format
msgid "Thus will install Manjaro on device {0}"
msgstr "더스는 만자로를 장치 {0} 에 설치 할 것입니다"

#: ../thus/installation/automatic.py:286
#, python-brace-format
msgid "Thus will install the bootloader '{0}' in device '{1}'"
msgstr "더스는 부트로더 '{0}' 을 장치 '{1}' 에 설치할 것 입니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:87
#: ../thus/installation/process.py:485 ../thus/installation/process.py:502
#: ../thus/installation/process.py:517
#, python-brace-format
msgid "Unmounting {0}"
msgstr "{0} 을/를 언마운트 중 입니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:91
#, python-brace-format
msgid "Unmounting {0} failed. Trying lazy arg."
msgstr "{0} 을/를 언마운트 하는데 실패하였습니다. 레이지 아규먼트를 시도하고있습니다."

#: ../thus/installation/auto_partition.py:95
#, python-brace-format
msgid "Unmounting {0} failed."
msgstr "{0} 을/를 언마운트 하는데 실패하였습니다."

#: ../thus/installation/auto_partition.py:107
#: ../thus/installation/auto_partition.py:113
#: ../thus/installation/auto_partition.py:159
#: ../thus/installation/auto_partition.py:170
#: ../thus/installation/auto_partition.py:206
#: ../thus/installation/auto_partition.py:229
#: ../thus/installation/auto_partition.py:239
#: ../thus/installation/auto_partition.py:251
#: ../thus/installation/auto_partition.py:280
#: ../thus/installation/auto_partition.py:308
#: ../thus/installation/auto_partition.py:321
#: ../thus/installation/auto_partition.py:368
#: ../thus/installation/auto_partition.py:395
#: ../thus/installation/auto_partition.py:403
#: ../thus/installation/auto_partition.py:424
#: ../thus/installation/auto_partition.py:677
#: ../thus/installation/auto_partition.py:795
#: ../thus/installation/auto_partition.py:804
#: ../thus/installation/auto_partition.py:839
#: ../thus/installation/auto_partition.py:896
#, python-brace-format
msgid "Command {0} failed"
msgstr "{0} 명령어 실패 입니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:108
#: ../thus/installation/auto_partition.py:114
#: ../thus/installation/auto_partition.py:160
#: ../thus/installation/auto_partition.py:171
#: ../thus/installation/auto_partition.py:207
#: ../thus/installation/auto_partition.py:230
#: ../thus/installation/auto_partition.py:240
#: ../thus/installation/auto_partition.py:252
#: ../thus/installation/auto_partition.py:281
#: ../thus/installation/auto_partition.py:309
#: ../thus/installation/auto_partition.py:322
#: ../thus/installation/auto_partition.py:369
#: ../thus/installation/auto_partition.py:396
#: ../thus/installation/auto_partition.py:404
#: ../thus/installation/auto_partition.py:425
#: ../thus/installation/auto_partition.py:678
#: ../thus/installation/auto_partition.py:796
#: ../thus/installation/auto_partition.py:805
#: ../thus/installation/auto_partition.py:840
#: ../thus/installation/auto_partition.py:897
#: ../thus/installation/process.py:267
#, python-brace-format
msgid "Output: {0}"
msgstr "아웃풋: {0}"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:158
msgid "Can't delete existent LVM volumes"
msgstr "존재하는 LVM 볼륨들을 삭제할수 없습니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:169
msgid "Can't close already opened LUKS devices"
msgstr "이미 열려있는 LUKS 장치들을 종료할수 없습니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:178
#, python-brace-format
msgid "Can't setup LUKS in device {0}. A password or a key file are needed"
msgstr "장치 {0} 의 LUKS 를 설정할수 없습니다. 비밀번호 또는 키 파일이 필요합니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:186
#, python-brace-format
msgid "Thus will setup LUKS on device {0}"
msgstr "더스는 장치 {0} 의 LUKS 를 설정하겠습니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:204
#: ../thus/installation/auto_partition.py:227
#, python-brace-format
msgid "Can't format and open the LUKS device {0}"
msgstr "LUKS 장치 {0} 을/를 포맷할수 없고 열수도 없습니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:238
#, python-brace-format
msgid "Can't wipe filesystem of device {0}"
msgstr "장치 {0} 의 파일 시스템을 지울수 없습니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:250
msgid "Can't run dd command"
msgstr "dd 명령어를 실행할수 없습니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:278
#: ../thus/installation/auto_partition.py:306
#, python-brace-format
msgid "Error creating a new partition on device {0}"
msgstr "장치 {0} 에 새로운 파티션을 생성하는 중 오류"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:319
#, python-brace-format
msgid "Error creating a new partition table on device {0}"
msgstr "장치 {0} 에 새로운 파티션 테이블을 생성하는 중 오류"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:358
#, python-brace-format
msgid "Will format device {0} as {1}"
msgstr "장치 {0} 을/를 {1} 으로/로 포맷 할 예정입니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:367
#: ../thus/installation/process.py:407
#, python-brace-format
msgid "Can't activate swap in {0}"
msgstr "{0} 의 swap 을 활성화 시킬수 없습니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:385
#, python-brace-format
msgid "Unknown filesystem type {0}"
msgstr "{0} 은/는 알수없는 파일 시스템 입니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:393
#, python-brace-format
msgid "Can't create filesystem {0}"
msgstr "{0} 에 파일 시스템을 생성 할 수 없습니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:422
#, python-brace-format
msgid "Error trying to  mount {0} in {1}"
msgstr "{0} 을/를 {1} 에 마운트 하는중 오류"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:438
#, python-brace-format
msgid "Device details: {0} UUID={1} LABEL={2}"
msgstr "장치 정보들: {0} UUID={1} 레이블={2}"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:522
#, python-brace-format
msgid "{0} will be mounted as {1}"
msgstr "{0} 은/는 {1} 로 마운트 될 것 입니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:554
#, python-brace-format
msgid "Device {0} will have a {1} filesystem"
msgstr "장치 {0} 은/는 파일 시스템 {1} 을/를 갖게될 것 입니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:604
#, python-format
msgid "Total disk size: %dMiB"
msgstr " 총 디스크 용량: %dMiB"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:606
#, python-format
msgid "EFI System Partition (ESP) size: %dMiB"
msgstr "EFI 시스템 파티션 (ESP) 크기: %dMiB"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:607
#, python-format
msgid "Boot partition size: %dMiB"
msgstr "부트 파티션 크기: %dMiB"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:610
#, python-format
msgid "LVM physical volume size: %dMiB"
msgstr "LVM 논리 볼륨 크기: %dMiB"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:612
#, python-format
msgid "Swap partition size: %dMiB"
msgstr "스왑 파티션 크기: %dMiB"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:613
#, python-format
msgid "Root partition size: %dMiB"
msgstr "루트파티션 크기: %dMiB"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:616
#, python-format
msgid "Home partition size: %dMiB"
msgstr "홈 파티션 크기: %dMiB"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:636
msgid ""
"Setup cannot detect size of your device, please use advanced installation "
"routine for partitioning and mounting devices."
msgstr "설치 프로그램이 기기의 파티션 크기를 지정할 수 없습니다. 고급 설치 루틴을 통해 파티셔닝과 마운팅을 진행하십시오."

#: ../thus/installation/auto_partition.py:675
msgid "Error informing the kernel of the partition change."
msgstr "커널에게 파티션 변경을 통보하는 중 오류"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:788
#, python-brace-format
msgid "Thus will setup LVM on device {0}"
msgstr "더스는 장치 {0} 에 LVM 을 설정할 것 입니다"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:793
msgid "Error creating LVM physical volume"
msgstr "LVM 물리적 볼륨을 생성 하는중 오류"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:802
msgid "Error creating LVM volume group"
msgstr "LVM 볼륨 그룹을 생성하는중 오류"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:837
msgid "Error creating LVM logical volume"
msgstr "LVM 로지클 볼륨을 생성하는중 오류"

#: ../thus/installation/auto_partition.py:894
msgid "Can't copy LUKS keyfile to the installation device"
msgstr "LUKS 키 파일을 설치 장치에 복사할수 없습니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:102
msgid ""
"'ruuid' variable is not set. I can't check root UUID in grub.cfg, let's hope"
" it's ok"
msgstr "ruuid 변수가 정해지지 않았습니다. grub.cfg 의 루트 UUID 를 확인할수 없습니다, 잘 풀리면 참 좋을텐데"

#: ../thus/installation/bootloader.py:174
msgid "/etc/default/grub configuration completed successfully."
msgstr "/etc/default/grub 구성은 성공적으로 완료되었습니다."

#: ../thus/installation/bootloader.py:220
#, python-brace-format
msgid "Could not copy {0} to grub.d"
msgstr "{0} 을/를 grub.d 에 복사할수 없었습니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:229
#, python-brace-format
msgid "Installing GRUB(2) BIOS boot loader in {0}"
msgstr "Grub(2) BIOS 부트로더를 {0} 에 설치중입니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:260
msgid ""
"grub-mkconfig does not respond. Killing grub-mount and os-prober so we can "
"continue."
msgstr "grub-mkconfig 는 응답하지 않고 있습니다. 진행할수있게 grub-mount 와 os-prober 를 강제 종료 중 입니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:268
msgid "GRUB(2) BIOS has been successfully installed."
msgstr "GRUB(2) BIOS 는 성공적으로 실치되었습니다."

#: ../thus/installation/bootloader.py:272
msgid "ERROR installing GRUB(2) BIOS."
msgstr "GRUB(2) BIOS 를 설치중 오류."

#: ../thus/installation/bootloader.py:287
#, python-brace-format
msgid "The efi directory is: {0}"
msgstr "efi 디렉터리는 {0} 입니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:294
#, python-brace-format
msgid "Installing GRUB(2) UEFI {0} boot loader in {1}"
msgstr "GRUB(2) UEFI {0} 부트로더를 {1} 에 설치중입니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:304
#, python-brace-format
msgid "grub-install command: {0}"
msgstr "grub-install 명령어: {0}"

#: ../thus/installation/bootloader.py:312
#, python-brace-format
msgid "Command grub-install failed. Error output: {0}"
msgstr "grub-install 명령어 실패. 오류 메세지: {0}"

#: ../thus/installation/bootloader.py:314
msgid "Command grub-install timed out."
msgstr "grub-install 명령어 시간초과."

#: ../thus/installation/bootloader.py:316
#, python-brace-format
msgid "Command grub-install failed. Unknown Error: {0}"
msgstr "grub-install 명령어 실패. 알수없는 오류: {0}"

#: ../thus/installation/bootloader.py:331
#, python-brace-format
msgid "No OEM loader found in {0}. Copying Grub(2) into dir."
msgstr "{0} 에 OEM 로더가 없습니다. Grub(2) 를 디렉터리로 복사중."

#: ../thus/installation/bootloader.py:335
#, python-brace-format
msgid "Copying Grub(2) into OEM dir failed: {0}"
msgstr "Grub(2) 를 OEM 디렉터리로 복사하는것 실패: {0}"

#: ../thus/installation/bootloader.py:339
msgid "File not found."
msgstr "파일 발견 못함."

#: ../thus/installation/bootloader.py:341
msgid "File already exists."
msgstr "파일은 이미 존재합니다."

#: ../thus/installation/bootloader.py:359
msgid "Generating grub.cfg"
msgstr "grub.cfg 를 생성중"

#: ../thus/installation/bootloader.py:373
msgid ""
"grub-mkconfig appears to be hung. Killing grub-mount and os-prober so we can"
" continue."
msgstr "grub-mkconfig 는 응답하지 않고 있습니다. 진행할수있게 grub-mount 와 os-prober 를 강제 종료 중 입니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:391
msgid "GRUB(2) UEFI install completed successfully"
msgstr "GRUB(2) UEFI 는 성공적으로 설치되었습니다."

#: ../thus/installation/bootloader.py:395
msgid "GRUB(2) UEFI install may not have completed successfully."
msgstr "GRUB(2) UEFI 는 성공적으로 설치되지 않았을지도 모릅니다."

#: ../thus/installation/bootloader.py:407
msgid "50mounted-tests file patched successfully"
msgstr "50mounted-tests 파일은 성공적으로 패치되었습니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:409
msgid "Failed to patch 50mounted-tests, file not found."
msgstr "50mounted-tests 를 패치하는데 실패했습니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:413
msgid "Copying GRUB(2) Theme Files"
msgstr "GRUB(2) 테마 파일들을 복사 중 입니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:419
msgid "Grub2 theme files not found"
msgstr "Grub2 테마 파일들을 찾을수 없습니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:421
msgid "Grub2 theme files already exist."
msgstr "Grub2 테마 파일들이 이미 존재합니다."

#: ../thus/installation/bootloader.py:425
msgid "Installing Grub2 locales."
msgstr "Grub2 로켈들을 설치 중 입니다."

#: ../thus/installation/bootloader.py:436
msgid "Can't install GRUB(2) locale."
msgstr "GRUB(2) 로켈을 설치 할수 없습니다."

#: ../thus/installation/bootloader.py:502
msgid "Gummiboot install completed successfully"
msgstr "Gummiboot 는 성공적으로 설치가 완료되었습니다"

#: ../thus/installation/bootloader.py:506
msgid "Gummiboot install has NOT completed successfully!"
msgstr "Gummiboot 는 성공적으로 설치되지 않았습니다!"

#: ../thus/installation/bootloader.py:538
msgid "Can't freeze/unfreeze xfs system"
msgstr "xfs 시스템을 얼리기/녹이기 할수 없습니다"

#: ../thus/installation/chroot.py:55
msgid "Special dirs are already mounted. Skipping."
msgstr "특별한 디렉터리들은 이미 마운트되어 있습니다. 건너뛰기 중."

#: ../thus/installation/chroot.py:105
msgid "Special dirs are not mounted. Skipping."
msgstr "특별한 디렉터리들은 마운트되지 않았습니다. 건너뛰기 중."

#: ../thus/installation/chroot.py:124
#, python-brace-format
msgid "Unable to umount {0}"
msgstr "{0} 을/를 언마운트 할수 없습니다"

#: ../thus/installation/chroot.py:125 ../thus/installation/process.py:399
#: ../thus/installation/process.py:408
#, python-brace-format
msgid "Command {0} has failed."
msgstr "{0} 명령어 실패 입니다."

#: ../thus/installation/chroot.py:127 ../thus/installation/process.py:400
#: ../thus/installation/process.py:409
#, python-brace-format
msgid "Output : {0}"
msgstr "아웃풋: {0}"

#: ../thus/installation/chroot.py:154
#, python-brace-format
msgid "Timeout running the command {0}"
msgstr "명령어 {0} 을/를 실행하는 중 시간이 초과되었습니다"

#: ../thus/installation/chroot.py:155 ../thus/installation/chroot.py:158
msgid "Thus will try to continue anyways"
msgstr "더스는 어떻게든 진행해보겠습니다"

#: ../thus/installation/chroot.py:157
#, python-brace-format
msgid "Error running command: {0}"
msgstr "명령어 {0} 을/를 실행하는 중 오류"

#: ../thus/installation/mkinitcpio.py:104
msgid "Setting hooks and modules in mkinitcpio.conf"
msgstr "mkinitcpio.conf 의 훅들과 모듈들을 설정하고 있습니다"

#: ../thus/installation/process.py:130
#, python-brace-format
msgid "Copying '/{0}'"
msgstr "'/{0}' 을/를 복사중"

#: ../thus/installation/process.py:194
#, python-brace-format
msgid "Installing using the '{0}' method"
msgstr "'{0}' 방법을 통해 설치 중 입니다"

#: ../thus/installation/process.py:266
#, python-brace-format
msgid "Error running command {0}"
msgstr "명령어 {0} 을 실행하는 오류"

#: ../thus/installation/process.py:321
#, python-brace-format
msgid "Creating partitions and their filesystems in {0}"
msgstr "{0} 에 파티션들과 그것들의 파일 시스템들을 만드는 중 입니다"

#: ../thus/installation/process.py:367 ../thus/installation/process.py:375
#: ../thus/installation/process.py:392
#, python-brace-format
msgid "Mounting partition {0} into {1} directory"
msgstr "파티션 {0} 을 디렉터리 {1} 에 마운트 중 입니다"

#: ../thus/installation/process.py:398
#, python-brace-format
msgid "Can't mount {0} in {1}"
msgstr "{0} 을/를 {1} 에 마운트 할수 없습니다"

#: ../thus/installation/process.py:403
#, python-brace-format
msgid "Activating swap in {0}"
msgstr "{0} 의 스웝을 활성화 중 입니다"

#: ../thus/installation/process.py:419
#, python-brace-format
msgid "{0} deleted"
msgstr "{0} 삭제 되었음"

#: ../thus/installation/process.py:434
msgid "Install System ..."
msgstr "시스템 설치 중..."

#: ../thus/installation/process.py:439
msgid "System installed."
msgstr "시스템 설치 완료."

#: ../thus/installation/process.py:441
msgid "Configuring system ..."
msgstr "시스템 구성 중..."

#: ../thus/installation/process.py:443
msgid "System configured."
msgstr "시스템 구성 완료."

#: ../thus/installation/process.py:476
#, python-brace-format
msgid "Can't copy Thus log to {0}"
msgstr "더스 로그를 {0} 에 복사할수 없음"

#: ../thus/installation/process.py:493 ../thus/installation/process.py:512
#: ../thus/installation/process.py:526
#, python-brace-format
msgid "Can't unmount {0}"
msgstr "{0} 을 언마운트 할수 없음"

#: ../thus/installation/process.py:528
msgid "Installation finished successfully."
msgstr "설치 성공적으로 완료."

#: ../thus/installation/process.py:555
msgid "Base filesystem does not exist! Critical error (exiting)."
msgstr "베이스 파일 시스템이 존재하지 않습니다! 치명적 오류 (종료중)."

#: ../thus/installation/process.py:559
msgid "Desktop filesystem does not exist! Critical error (exiting)."
msgstr "데스크탑 파일 시스템이 존재하지 않습니다! 치명적 오류 (종료중)."

#: ../thus/installation/process.py:569 ../thus/installation/process.py:575
#, python-brace-format
msgid "{0} is already mounted at {1} as {2}"
msgstr "{0} 은/는 이미 {1} 에 {2} 로 마운트 되었습니다"

#: ../thus/installation/process.py:582
msgid "Indexing files of root-image to be copied ..."
msgstr "루트 이미지의 인덱싱 파일들은 복사될 예정입니다..."

#: ../thus/installation/process.py:586
msgid "Indexing files of desktop-image to be copied ..."
msgstr "데스크탑 이미지의 인덱싱 파일들은 복사될 예정입니다..."

#: ../thus/installation/process.py:591
msgid "Extracting root-image ..."
msgstr "루트 이미지 추출 중..."

#: ../thus/installation/process.py:601
msgid "Extracting desktop-image ..."
msgstr "데스크탑 이미지 추출 중..."

#: ../thus/installation/process.py:616
#, python-brace-format
msgid "Restoring meta-information on {0}"
msgstr "{0} 의 메타 정보를 복원 중"

#: ../thus/installation/process.py:659
msgid "Can't copy network configuration files"
msgstr "넷웍 구성 파일들을 복사 할수 없습니다"

#: ../thus/installation/process.py:698 ../thus/installation/process.py:724
#: ../thus/installation/process.py:739 ../thus/installation/process.py:797
#: ../thus/installation/process.py:802
#, python-brace-format
msgid "Added to fstab : {0}"
msgstr "fstab 에 추가했습니다 : {0}"

#: ../thus/installation/process.py:718 ../thus/installation/process.py:734
#, python-brace-format
msgid "Added to crypttab : {0}"
msgstr "crypttab 에 추가했습니다 : {0}"

#: ../thus/installation/process.py:760
#, python-brace-format
msgid "Device list : {0}"
msgstr "장치 목록 : {0}"

#: ../thus/installation/process.py:763
#, python-brace-format
msgid "Device: {0}, SSD: {1}"
msgstr "장치: {0}, SSD: {1}"

#: ../thus/installation/process.py:810
msgid "fstab written."
msgstr "fstab 작성되었음."

#: ../thus/installation/process.py:819
#, python-brace-format
msgid "Enabled {0} service."
msgstr "{0} 서비스 이용 가능."

#: ../thus/installation/process.py:821
#, python-brace-format
msgid "Can't find service {0}"
msgstr "서비스 {0} 을 찾을수 없습니다"

#: ../thus/installation/process.py:829
#, python-brace-format
msgid "Error creating password hash for user {0}"
msgstr "사용자 {0} 의 비밀번호 해쉬를 만드는 중 오류"

#: ../thus/installation/process.py:835
#, python-brace-format
msgid "Error changing password for user {0}"
msgstr "사용자 {0} 의 비밀번호를 변경중 오류"

#: ../thus/installation/process.py:863
msgid "Can't find locale.gen file"
msgstr "locale.gen 파일을 찾을수 없습니다"

#: ../thus/installation/process.py:935
#, python-brace-format
msgid "{0}: Enable automatic login for user {1}."
msgstr "{0}: 사용자 {1} 의 자동 로그인 사용하기."

#: ../thus/installation/process.py:1052
msgid "Configuring your new system"
msgstr "그대의 새로운 시스템을 구성 중입니다"

#: ../thus/installation/process.py:1055
msgid "fstab file generated."
msgstr "fstab 파일 생성되었음."

#: ../thus/installation/process.py:1061
msgid "Network configuration copied."
msgstr "네트웍 구성 복사 되었음."

#: ../thus/installation/process.py:1087
msgid "Time zone set."
msgstr "지역 시간 설정되었음."

#: ../thus/installation/process.py:1108
#, python-brace-format
msgid "Sudo configuration for user {0} done."
msgstr "사용자 {0} 의 Sudo 구성 완료."

#: ../thus/installation/process.py:1118
#, python-brace-format
msgid "User {0} added."
msgstr "사용자 {0} 추가 되었음."

#: ../thus/installation/process.py:1130
#, python-brace-format
msgid "Hostname  {0} set."
msgstr "호스트 이름 {0} 설정 완료."

#: ../thus/installation/process.py:1135
msgid "Set root password."
msgstr "루트 비밀번호 정하기"

#: ../thus/installation/process.py:1138
msgid "Set the same password to root."
msgstr "루트에 같은 비밀번호 사용."

#: ../thus/installation/process.py:1144
msgid "Generating locales ..."
msgstr "로켈들 생성중..."

#: ../thus/installation/process.py:1162
msgid "Adjusting hardware clock ..."
msgstr "하드웨어 시간 조절 중..."

#: ../thus/installation/process.py:1171
msgid "Configuring hardware ..."
msgstr "하드웨어 구성 중..."

#: ../thus/installation/process.py:1179
msgid "Updated Alsa mixer settings"
msgstr "Alsa 믹서 설정 갱신되었음"

#: ../thus/installation/process.py:1187
msgid "Installing drivers ..."
msgstr "드라이버들 설치 중..."

#: ../thus/installation/process.py:1198
msgid "Configure display manager ..."
msgstr "디스플레이 매니저 구성하기..."

#: ../thus/installation/process.py:1246
msgid "Configure System ..."
msgstr "시스템 구성하기..."

#: ../thus/installation/process.py:1264
msgid "Removing live configuration (packages)"
msgstr "라이브 구성 (꾸러미들) 제거 중"

#: ../thus/installation/process.py:1280
msgid "Configuring package manager"
msgstr "패키지 매니저 형성 중"

#: ../thus/installation/process.py:1291
msgid "Finished configuring package manager."
msgstr "패키지 매니저 환경 설정 완료."

#: ../thus/installation/process.py:1327
msgid "Running mkinitcpio ..."
msgstr "mkinitcpio 실행중..."

#: ../thus/installation/process.py:1329
msgid "Running mkinitcpio - done"
msgstr "mkinitcpio 실행 완료"

#: ../thus/installation/process.py:1340
msgid "Encrypting user home dir..."
msgstr "사용자의 홈 디렉터리 암호화 중..."

#: ../thus/installation/process.py:1342
msgid "User home dir encrypted"
msgstr "사용자 홈 디렉터리 암호화 완료"

#: ../thus/installation/process.py:1347
msgid "Installing bootloader..."
msgstr "부트로더를 설치 중..."

#: ../thus/installation/process.py:1353
#, python-brace-format
msgid "Couldn't install boot loader: {0}"
msgstr "부트로더를 설치할수 없었습니다: {0}"

#: ../thus/misc/misc.py:963
#, python-brace-format
msgid "Can't change to locale '{0}' : {1}"
msgstr "로켈 '{0}' 로/으로 변경할수 없습니다 : {1}"

#: ../thus/misc/validation.py:136
msgid "Password is too short"
msgstr "비밀번호가 너무 짧습니다."

#: ../thus/misc/validation.py:139
msgid "Weak password"
msgstr "약한 비밀번호입니다."

#: ../thus/misc/validation.py:142
msgid "Fair password"
msgstr "괜찮은 비밀번호입니다"

#: ../thus/misc/validation.py:145
msgid "Good password"
msgstr "좋은 비밀번호입니다"

#: ../thus/misc/validation.py:148
msgid "Strong password"
msgstr "강력한 비밀번호입니다"

#: ../thus/misc/validation.py:162
msgid "Passwords do not match"
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다."

#: ../thus/parted3/fs_module.py:105
#, python-brace-format
msgid "Can't label a {0} partition"
msgstr "파티션 {0} 에 레이블을 부여할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/fs_module.py:172
#, python-brace-format
msgid "Can't verify if {0} is a Solid State Drive or not"
msgstr "{0} 이/가 SSD 인지 아닌지 확인할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/fs_module.py:198
#, python-brace-format
msgid "Sorry but filesystem {0} can't be shrinked"
msgstr "파일시스템 {0} 은/는 축소할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/lvm.py:81
#, python-brace-format
msgid "Can't remove logical volume {0}"
msgstr "로지컬 볼륨 {0} 을/를 제거 할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/lvm.py:100
#, python-brace-format
msgid "Can't remove volume group {0}"
msgstr "볼륨 그룹 {0} 을/를 지울수 없습니다"

#: ../thus/parted3/lvm.py:113
#, python-brace-format
msgid "Can't remove physical volume {0}"
msgstr "물리적 볼륨 {0} 을/를 지울수 없습니다"

#: ../thus/parted3/partition_module.py:111
#, python-brace-format
msgid ""
"Exception: {0}.\n"
"For more information take a look at /tmp/thus.log"
msgstr "불복: {0}.\n자세한 정보는 /tmp/thus.log 를 확인하세요"

#: ../thus/parted3/partition_module.py:182
#, python-brace-format
msgid "Can't delete partition {0}"
msgstr "파티션 {0} 을/를 삭제할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/partition_module.py:235
msgid "Partition is too large!"
msgstr "파티션은 너무나 거대합니다!"

#: ../thus/parted3/partition_module.py:299
#, python-brace-format
msgid "Can't detect used space from {0}"
msgstr "{0} 에서 사용된 공간을 인식할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/used_space.py:42
#, python-brace-format
msgid "Can't detect used space of NTFS partition {0}"
msgstr "NTFS 파티션 {0} 의 사용 공간을 인식할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/used_space.py:71
#, python-brace-format
msgid "Can't detect used space of EXTFS partition {0}"
msgstr "EXTFS 파티션 {0} 의 사용 공간을 인식할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/used_space.py:103
#, python-brace-format
msgid "Can't detect used space of FAT partition {0}"
msgstr "FAT 파티션 {0} 의 사용 공간을 인식할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/used_space.py:134
#, python-brace-format
msgid "Can't detect used space of JFS partition {0}"
msgstr "JFS 파티션 {0} 의 사용 공간을 인식할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/used_space.py:159
#, python-brace-format
msgid "Can't detect used space of REISERFS partition {0}"
msgstr "REISERFS 파티션 {0} 의 사용 공간을 인식할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/used_space.py:187
#, python-brace-format
msgid "Can't detect used space of BTRFS partition {0}"
msgstr "BTRFS 파티션 {0} 의 사용 공간을 인식할수 없습니다"

#: ../thus/parted3/used_space.py:224
#, python-brace-format
msgid "Can't detect used space of XFS partition {0}"
msgstr "XFS 파티션 {0} 의 사용 공간을 인식할수 없습니다"

#: ../ui/advanced.ui:84
msgid "Partition table type:"
msgstr "파티션 테이블 종류:"

#: ../ui/advanced.ui:159
msgid "Edit partition"
msgstr "파티션 편집"

#: ../ui/advanced.ui:181 ../ui/advanced.ui:436
msgid "Use as:"
msgstr "사용합니다:"

#: ../ui/advanced.ui:214 ../ui/advanced.ui:469
msgid "Mount point:"
msgstr "마운트지점:"

#: ../ui/advanced.ui:317 ../ui/advanced.ui:723
msgid "Encryption options..."
msgstr "암호화 옵션..."

#: ../ui/advanced.ui:382
msgid "Create partition"
msgstr "파티션 만들기"

#: ../ui/advanced.ui:421
msgid "Location:"
msgstr "위치:"

#: ../ui/advanced.ui:581
msgid "MB"
msgstr "메가바이트"

#: ../ui/advanced.ui:942
msgid "label"
msgstr "레이블"

#: ../ui/advanced.ui:1022 ../ui/automatic.ui:128
msgid "Use this device for boot loader installation:"
msgstr "부트로더 설치를 위한 장치 선택:"

#: ../ui/advanced.ui:1106
msgid "Encryption properties"
msgstr "암호화 속성들"

#: ../ui/advanced.ui:1221
msgid "Use LUKS encryption: "
msgstr "LUKS 암호화 사용하기:"

#: ../ui/advanced.ui:1285 ../ui/user_info.ui:107 ../ui/user_info.ui:511
msgid "<small><span color=\"darkgreen\">Strong password</span></small>"
msgstr "<small><span color=\"darkgreen\">강력한 비밀번호</span></small>"

#: ../ui/automatic.ui:38
msgid ""
"<b>WARNING! This installation mode will overwrite everything in your "
"drive!</b>"
msgstr "<b>경고! 이 설치 방식은 드라이브 내에 모든 파일들을 덮어쓰기 할 예정입니다!</b>"

#: ../ui/automatic.ui:60
msgid ""
"Please choose the drive where you want to install Manjaro and click the "
"button below to start the process."
msgstr "만자로를 설치하고 싶은 디스크를 고르세요.\n그리고 밑에 있는 단추를 눌러서 계속 진행하세요."

#: ../ui/automatic.ui:271
msgid "show password"
msgstr "비밀번호 보여주기"

#: ../ui/automatic.ui:289
msgid "LUKS Password. Do not use special chars or chars with accents!"
msgstr "LUKS 비밀번호. 특별한 글자들이나 액센트는 사용하지 마세요!"

#: ../ui/bootloader.ui:69
msgid "What is your boot system type?"
msgstr "당신의 부트 시스템 종류는 무엇입니까?"

#: ../ui/bootloader.ui:98
msgid "BIOS (Common)"
msgstr "바이오스 (Common)"

#: ../ui/bootloader.ui:120
msgid "x86_64 UEFI"
msgstr "64비트 UEFI"

#: ../ui/bootloader.ui:142
msgid "i386 UEFI"
msgstr "32비트 UEFI"

#: ../ui/bootloader.ui:169
msgid "Choose 'cancel' if you don't want to install a boot loader"
msgstr "무트로더를 설치하고 싶지 않다면 '취소' 를 선택하세요"

#: ../ui/check.ui:17
msgid ""
"<span weight=\"bold\" size=\"large\">For best results, please ensure that "
"this computer:</span>"
msgstr "<span weight=\"bold\" size=\"large\">최상의 결과를 위해 이 컴퓨터가 분명히:</span>"

#: ../ui/check.ui:86
msgid ""
"(*) This highly depends on which desktop environment you choose, so you "
"might need more space (for instance, KDE needs 6.5GB)."
msgstr "(*) 이것은 어떤 데스크탑 환경을 선택하는지에 따라 달라질수있기 때문에 더 많은 저장 공간이 필요할수 있습니다. (예를들어 KDE 는 6.5GB를 사용함)."

#: ../ui/main_window.ui:48
msgid "<span weight=\"bold\" size=\"large\">Welcome to Manjaro</span>"
msgstr "<span weight=\"bold\" size=\"large\">만자로에 오신 것을 환영합니다</span>"

#: ../ui/timezone.ui:105
msgid "Use Network Time Protocol for clock synchronization:"
msgstr "시간 동기화를 위해 네트웍 타임 프로토콜 사용:"

#: ../ui/user_info.ui:152 ../ui/user_info.ui:569
msgid "<small><span color=\"darkred\">You must enter a password</span></small>"
msgstr "<small><span color=\"darkred\">비밀번호를 꼭 입력해야 합니다</span></small>"

#: ../ui/user_info.ui:230
msgid "<small><span color=\"darkred\">You must enter a username</span></small>"
msgstr "<small><span color=\"darkred\">사용자 이름을 꼭 입력해야합니다</span></small>"

#: ../ui/user_info.ui:290
msgid "<small><span color=\"darkred\">You must enter a name</span></small>"
msgstr "<small><span color=\"darkred\">이름을 꼭 입력해야합니다</span></small>"

#: ../ui/user_info.ui:312
msgid "<span size=\"small\">Its name as it appears to other computers.</span>"
msgstr "<span size=\"small\">다른 컴퓨터들에게 보여질 이름</span>"
